\chapter{\textit{ICV Accupulse - On-Off} da \textit{Halliburton}}
\label{chap:Accupulse_geo_mesh_onoff}

%\vspace{0.5 cm}
% \minitoc

No decorrer deste capítulo a válvula \textit{ICV Accupulse - On-Off} da \textit{Halliburton} será avaliada. Entretanto, diferente das válvulas apresentadas em capítulos anteriores, nas quais haviam diversas posições de abertura possíveis, na válvula em questão existe apenas a possibilidade de abrir totalmente a válvula.

\section{Geometria}

Representando uma situação de operação, foi criado um CAD em que o domínio sólido consiste de uma região tubular com uma peça deslizante, a qual permite abrir ou fechar a conexão entre o anular e a parte interna da coluna. Na Figura \ref{fig:accupulse_OnOff_detail} é apresentado os detalhes da construção da geometria da válvula e suas duas partes (amarela - móvel e vermelha - fixa). No apêndice de insumos \ref{chap:insumos} estão as cotas fornecidas pela \textit{Halliburton}, que originaram o CAD apresentado.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Figuras/OnOff/ICV_OnOff_esquema_full.png}
    \caption{Detalhes das comunicações e parte móvel interna da válvula (\textit{ICV Accupulse - On-Off}).}
    \label{fig:accupulse_OnOff_detail}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
     \centering
     \begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
         \centering
         \includegraphics[width=0.4\linewidth]{Figuras/OnOff/OnOff_detail.png}
         \caption{Detalhe da parte externa da comunicação.}
         \label{fig:accupulse_OnOff_chock_ext}
     \end{subfigure}
     \hfill
     \begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
         \centering
         \includegraphics[width=0.6\textwidth]{Figuras/OnOff/OnOff_choke_detail.png}
         \caption{Detalhe da parte interna da comunicação.}
         \label{fig:accupulse_OnOff_chock_int}
     \end{subfigure}
        \caption{CAD da Acupulse - On-Off.}
        \label{valve_orig_onoff_accupulse}
\end{figure}

As Figuras \ref{fig:accupulse_OnOff_chock_ext} e \ref{fig:accupulse_OnOff_chock_int} apresentam a região do \textit{choke} que, como citado anteriormente, permite a passagem dos fluxos e concentra a maior perda de carga do sistema observado.


A parte sólida da válvula é posicionada dentro de um cilindro que representa um poço de 8,5"~de diâmetro, para criação do domínio fluido, como representado na Figura \ref{fig:accupulse_OnOff_poco}.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{Figuras/OnOff/ICV_OnOff_com_poco.png}
    \caption{Válvula posicionada no poço de 8,5" (\textit{ICV Accupulse - On-Off}).}
    \label{fig:accupulse_OnOff_poco}
\end{figure}


Os raios da entrada da válvula e os que formam o anular são ilustrados na Figura \ref{fig:accupulse_OnOff_cota}.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{Figuras/OnOff/OnOff_cota.png}
   \caption{Raios das entradas do anular e da coluna (\textit{ICV Accupulse - On-Off}).}
    \label{fig:accupulse_OnOff_cota}
\end{figure}


\begin{itemize}
    \item [] \warning{A área que aparece na correlação da metodologia apresentada no Capítulo \ref{sec:metodo} e \textbf{especifica para a \textit{HS-ICV On-Off - Halliburton}} são  $A_3$= 0,007238 [$m^2$]}
\end{itemize}

Uma vez posicionada a válvula dentro do poço, pode-se extrair a parte fluida que será utilizada para as simulações CFD, conforme possível observar pela Figura \ref{fig:accupulse8_cota}.

\subsection{Simetria}

Para a geometria final do volume de fluido foi utilizada a simetria de 90º do problema, como pode ser visto na Figura \ref{fig:accupulse_OnOff_simetria}.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{Figuras/OnOff/OnOff_simetria.png}
   \caption{Representação da simetria usada (\textit{ICV Accupulse - On-Off}).}
    \label{fig:accupulse_OnOff_simetria}
\end{figure}

Por último, de maneira similar a válvula anteriormente citada, o domínio foi estendido em 6 vezes o diâmetro interno ($D_i$) da entrada da coluna, modificação necessária para adequação à norma ANSI/ISA–75.02.01–2008 \cite{isa75}.


\section{Malha Computacional}

Com as geometrias prontas iniciou-se o processo de geração de malha. Para os casos estudados foram utilizados o software comercial Fluent Meshing.

A Figura \ref{fig:malha_OnOff_accupulse} apresenta a malha final utilizada para simulação das baterias de casos incompressíveis com a válvula aberta. A confecção dessa malha foi realizada no \textit{software} \code{Fluent Meshing}\textsuperscript{\tiny\textregistered}, o número total de elementos dessa malha é de 1259484 células. 

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{Figuras/OnOff/malha_OnOff.png}
	\caption{Malha computacional da válvula \textit{ICV Accupulse - On-Off} utilizada para baterias de simulações.}
	\label{fig:malha_OnOff_accupulse}
\end{figure}

Outras malhas foram geradas com intuito de realizar uma convergência de malha e os resultados dessa convergência são apresentados no apêndice \ref{sec:mesh}. Assim como as malhas geradas para a válvula citada nos capítulos anteriores, o \code{yPlus} máximo no caso de vazão mais extrema se encontra abaixo do valor de 300. Outra consideração importante, é a ausência de um $C_v$ experimental para a comparação entre a simulação e dados experimentais, sendo um dos aspectos de melhoria desta base de dados, caso seja possível a obtenção ou geração destas informações. As simulações CFD para esta válvula e seus respectivos ajustes são analisados nos Capítulos \ref{results_onoff_icv_halli}, \ref{results_on_offHalli_agua} e \ref{results_on_off_gas}.